［19dse］Poly 語言文化及傳意廣泛學科 請進

幫friend問
佢個傻豬一放成績唔係好理想就騰曬雞
見到夠分入又係language既科就亂揀
搞到依家唔知呢科讀乜 但又好可能會入咗去
希望大家幫幫忙解答下

究竟呢科讀乜？？？

推

其實你自己要識搵個 curriculum 黎睇啦
唔通科科都開post問咩

PolyU 呢個 Program 有兩個major揀
（JUPAS 個網都有寫啦）
而每個major自己個網已經有得睇哂有咩堂要上
其中一個major係 Chinese and Bilingual Studies

每一堂仲有簡介話你知係咩黎

thanks！
同埋想問下前景！

咁呢科既前景係點呢？

無咩前景可言，你既專業就係中英文，偏偏好多其它科既人中英文都可以好過你好多。

唔進修只會搵到普通文職做（例如廣告、Marketing、傳媒、政府、教育），叻仔既都可以鍊贏商科班人入大公司既。

至於進修就好廣，睇你係中英文入面既興趣同叻邊瓣，可以考慮師訓、翻譯、教育、文化研究、語言科學、教育心理、言語治療、法律等等

你學既野專得黎又唔稱得上係專業，學既野幫到你少少，但有時其它人唔識都可以寫得講得好好，變左自己好似讀左四年垃圾咁。所以入左自己要好進取，諗下自己前路想點發展，然後勇往直前，唔係既話一畢業就好愁。

多謝你尋晚都同個fd傾咗一陣，佢覺得呢個好似文學士，但都係佢想讀既嘢佢無連登，叫我同大家講聲多謝

btw，如果可以解答埋面試有咩要注意就好啦！感謝你